# ORM(Object Relational Mapping)
将程序的对象模型与数据库的关系模型建立映射，于是在我们在操作数据库时就可以直接使用编程语言的对象模型进行操作就行了而不必使用sql语句。比如访问数据的时候就可以通过读取对象的对应属性值的方式读取我们需要的数据。

## 优点
* 隐藏了数据访问细节，“封闭”的通用数据库交互，ORM的核心。他使得我们的通用数据库交互变得简单易行，并且完全不用考虑该死的SQL语句。快速开发，由此而来。
* ORM使我们构造固化数据结构变得简单易行。在ORM年表的史前时代，我们需要将我们的对象模型转化为一条一条的SQL语句，通过直连或是DB helper在关系数据库构造我们的数据库体系。而现在，基本上所有的ORM框架都提供了通过对象模型构造关系数据库结构的功能。这，相当不错。

## 缺点
* 无可避免的，自动化意味着映射和关联管理，代价是牺牲性能（早期，这是所有不喜欢ORM人的共同点）。现在的各种ORM框架都在尝试使用各种方法来减轻这块（LazyLoad，Cache），效果还是很显著的。
* 面向对象的查询语言(X-QL)作为一种数据库与对象之间的过渡,虽然隐藏了数据层面的业务抽象,但并不能完全的屏蔽掉数据库层的设计,并且无疑将增加学习成本.
* 对于复杂查询，ORM仍然力不从心。虽然可以实现，但是不值的。视图可以解决大部分calculated column，case ，group，having,order by, exists，但是查询条件(a and b and not c and (d or d))……


